
* OJ들 (Online Judge)
- BOJ,백준: Baekjoon Online Judge
- CF,코포: Codeforces
- 앳코: Atcoder
- USACO: USA Computing Olympiad
- xOI: (지명) Olympiad in Informatics (ex. InternationalOI, BalticOI, KoreaOI, JpaneseOI,...)
- ICPC: International Collegiate Programming Contest
* 기본 용어들
- PS: Problem Solving (문제 풀이)
- CP: Competitive Programming (경쟁 프로그래밍)
- CS: Computer Science (컴퓨터 과학)
- STL: Standard Template Library (표준 템플릿 라이브러리)
- 맞왜틀: 맞는 것 같은데 왜 틀리지
- 틀왜맞: 틀릴 것 같은데 왜 맞지
- 솔브닥: Solved.ac 티어 안내 서비스
- 업솔빙:[[./images/stands_for.org_20220625_215340.png]]   (≈대회 때 못 푼 문제/헷갈리는 문제를 곱씹어보는 과정)
- 예제: 문제에서 주어진 input과 output
- 테케: 테스트 케이스의 약자로, 예제의 일반화. 조건을 만족한다면 다 통용해서 사용함.
- 섭테: 서브 태스크의 약자로, 부분 문제를 뜻함. 각 부분 문제에는 조금씩 배점이 부여됨.
- 올솔: All Solve! 다 풀어낸 경우
- NGD: 노가다. 수학에서 자주 쓰여서 자연스럽게 PS에서도 통용됨.
- wlog : Without Loss Of Generality 의 약자. 일반성을 잃지 않는다는 뜻인데, 예를 들어  a, b, c  세 수의 관계가 대칭적일 경우  a <= b <= c 라고 순서를 강제하는 것이 있다.
- isw: In the Same Way의 약자. 직역하면 같은 방식으로. 값만 바뀌고 동일한 구조를 유지하는 경우 똑같은 것을 또 쓰는 것을 막기 위함이다.
- s.t.: such tat 의 약자. '다음을 만족하는' 이라는 뜻이다.
- ∎: 증명 완료
- i.e. : id est의 약자. 영어로는 that is 정도의 의미이다. '즉,'과 같은 의미이다. (사실 '즉'이 더 짧은 것 같은데?)
[[./images/stands_for.org_20220625_215622.png]] : for all이라는 뜻. "모든 ~에 대해서"
[[./images/stands_for.org_20220625_215633.png]] : exists라는 뜻. "~가 존재한다"
* 채점 결과
- AC: Accepted = 맞았습니다!!
- CE: Compile Error = 컴파일 에러
- MLE: Memory Limit Exceeded = 메모리 초과
- PE: Presentation Error = 출력 형식이 잘못되었습니다
- OLE: Output Limit Exceed = 출력 초과
- RE: Runtime Error = 런타임 에러
- TLE: Time Limit Exceeded = 시간 초과
- WA: Wrong Answer = 틀렸습니다
- UB: Undefined Behavior, 배열 인덱스 밖으로 벗어난 곳을 참조하는 경우가 대표적. 링크 : UB에 관한 evenharder님의 글 참고!
- 더 참고할 만한 것들: 링크 : 틀리는 이유에 관한 백준님의 글 참고!
* 알고리즘 약어 📌
** 그래프
- APSP: All Pairs Shortest Path (모든 쌍 최단경로)
- SSSP: Single Soure Shortest Path (한 점에서 시작하는 최단경로)
- AVL: Adelson-Velskii Landis (아델슨-벨스키 란디스 이진 탐색 트리)
- DFS: Depth First Search (깊이 우선 탐색)
- BFS: Breadth First Search (너비 우선 탐색)
- BST: Binary Search Tree (이진 탐색 트리)
- DAG: Directed Acyclic Graph (사이클이 없는 유향 그래프)
- MST: Min/Max Spanning Tree (최소/최대 스패닝 트리)
- HLD: Heavy Light Decomposition (트리 중-경 분해)
** 수학
- BI: Big Integer
- FFT: Fast Fourier Transform (고속 푸리에 변환)
- GCD: Greatest Common Divisor (최대공약수)
- LCM: Least Common Multiple (최소공배수)
- CRT: Chinese Remainder Theorem (중국인의 나머지 정리)
** 자료구조
- DS: Data Structure (자료구조)
- BIT: Binary Indexed Tree (이진 인덱스 트리 a.k.a. 펜윅 트리)
- DSU: Disjoint Set Union (분리 집합 a.k.a. 유니온-파인드)
- 세그: Segment Tree (구간 트리)
** 문자열
- LCA: Lowest Common Ancestor (최소 공통 조상)
- LCP: Longest Common Prefix (최장 공통 접두사)
- LCS: Longest Common Substring (최장 공통 부분문자열)
- MSB: Most Significant Bit (최상위 비트)
- MS(1or0)B: Most Significant (1or0) Bit (최상위 (1or0) 비트)
- LS(1or0)B: Least Significant (1or0) Bit (최하위 (1or0) 비트)
- SA: Suffix Array (접미사 배열)
** 그외
- CCW: Counter Clockwise (반시계 방향, 혹은 세 점간의 방향 관계를 알아내는 알고리즘)
- D&C: Divide and Conquer (분할정복)
- DP: Dynamic Programming (동적계획법)
- LIS: Longest Increasing Subsequence (최장 증가 부분수열)
- FIFO: First In First Out (선입선출)
- LIFO: Last In First Out (후입선출)
- IMPL: implementation (구현)
- RMQ: Range Min/Max Query (구간 최소/최대 질의)
- RSQ: Range Sum Query (구간 합 질의)
- SA: Simulated Anealing (모의 담금질 기법)

- LCT -> Link Cut Tree 많이 보진 않았지만 쓰긴 쓰는 것 같네요
- HLD -> Heavy-Light Decomposition 많이 쓰는 것 같기도 해요
- D&C Optimization -> Divide and Conquer Optimization DP 최적화 관련 내용인 듯 해요
- SA -> Suffix Array / Simulated Annealing
